---
title: Libretro NeoCD
---





## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/neo-geo-cd/gerald-g-parchment-background-or-border-5.svg) Licence

Ce core est sous licence [**LGPLv3**](https://github.com/libretro/neocd_libretro/blob/master/LICENSE.md).

## 🔧 Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4 | RPI-400 | ODROID XU4 | PC x86 | PC x86\_64 | ODROID GO |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ |

## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/neo-geo-cd/cogwheel-145804_640.png) Fonctionnalités

| Fonctionnalité | Supporté |
| :---: | :---: |
|  | ✔ |

## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/neo-geo-cd/tqfp32.svg) BIOS

### Liste des bios obligatoires

| **Nom de fichier** | Description | MD5 | Fourni |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| neocd.bin | CDZ BIOS \(MAME\) | f39572af7584cb5b3f70ae8cc848aba2 | ❌ |
| uni-bioscd.rom | Universe BIOS CD 3.3 | 08ca8b2dba6662e8024f9e789711c6fc | ❌ |
| top-sp1.bin | Top Loader BIOS \(MAME\) | 122aee210324c72e8a11116e6ef9c0d0 | ❌ |
| front-sp1.bin | Front Loader BIOS \(MAME\) | 5c2366f25ff92d71788468ca492ebeca | ❌ |
| neocd\_sz.rom | CDZ BIOS \(SMKDAN 0.7b DEC 2010\) | 971ee8a36fb72da57aed01758f0a37f5 | ❌ |
| neocd\_z.rom | CDZ BIOS | 11526d58d4c524daef7d5d677dc6b004 | ❌ |
| neocd\_st.rom | Top Loader BIOS \(SMKDAN 0.7b DEC 2010\) | f6325a33c6d63ea4b9162a3fa8c32727 | ❌ |
| neocd\_t.rom | Top Loader BIOS | de3cf45d227ad44645b22aa83b49f450 | ❌ |
| neocd\_sf.rom | Front Loader BIOS \(SMKDAN 0.7b DEC 2010\) | 043d76d5f0ef836500700c34faef774d | ❌ |
| neocd\_f.rom | Front Loader BIOS | 8834880c33164ccbe6476b559f3e37de | ❌ |
| 000-lo.lo | ZOOM Rom | fc7599f3f871578fe9a0453662d1c966 | ❌ |
| ng-lo.rom | ZOOM Rom | e255264d85d5765013b1b2fa8109dd53 | ❌ |

### Emplacement

Placez les BIOS comme ceci :

┣ 📁 recalbox  
┃ ┣ 📁 share  
┃ ┃ ┣ 📁 bios  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 neocd  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 neocd.bin  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 uni-bioscd.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 top-sp1.bin  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 front-sp1.bin  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 neocd\_sz.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 neocd\_z.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 neocd\_st.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 neocd\_t.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 neocd\_sf.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 neocd\_f.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 000-lo.lo  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 ng-lo.rom  

## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/neo-geo-cd/rom-30098_640.png) Roms

### **Extensions supportées**

Les ISOs doivent avoir les extensions suivantes :

* .bin/.cue
* .iso/.cue
* .img/.cue
* .chd

### Emplacement

Placez les roms comme ceci :

┣ 📁 recalbox  
┃ ┣ 📁 share  
┃ ┃ ┣ 📁 roms  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 neogeocd  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 fichier.cue  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 fichier.bin  

## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/neo-geo-cd/cogwheel-145804_640.png) Configuration avancée de l'émulateur



## ![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/neo-geo-cd/kisspng-web-development-world-wide-web-computer-icons-webs-world-wide-web-icon-png-5ab05c24477216.4540070115215073642927.png) Liens externes

* **Github utilisé** : [https://github.com/libretro/neocd\_libretro/](https://github.com/libretro/neocd_libretro/)
* **Doc Libretro** : -

